---
title: "Obteniendo .deb de apps instaladas"
date: "2021-04-23 10:31:00.00"
description: "Como recuperar un .deb de una app instalada"
type: "linux"
tags: ["deb","ubuntu","debian","recuperar","dpkg-repack","repack"]
category: ["Linux"]
img: "https://i.postimg.cc/SQBhsvNM/image.png"
authors: ["PatoJAD"]
---

Es común que muchas veces encontremos en alguna distro una app que sea única de esta distro y nos gusta mucho. En esta oportunidad vamos a portear o a recuperar los instalados en las distribuciones basadas en Debian/Ubuntu.

## Instalando repack

Lo primero es instalar las dependencias o mejor dicho las app necesaria para poder rearmar los paquetes .deb para poder llevarlos a otras distros. Esto lo vamos a instalar de la siguiente manera:


```bash
sudo apt-get install dpkg-repack
```

## Usando Repack

Realmente es muy simple, repack nos permite generar .deb desde paquetes ya instalados, lo cual nos permite acceder a cualquier app instalada esté o no en el repositorio. Si se instaló con un deb podemos volver a generar el deb

```bash
sudo dpkg-repack nombre-de-la-app
```
